\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\title{Esercizi combinatoria}
\author{Francesco Noacco}
\date{October 1, 2019}

\begin{document}
\maketitle

\section{Strette di mano}
\begin{itemize}
    \item 25 persone
    \item Ogni persona stringe la mano con tutte le altre
\end{itemize}

Quante strette di mano in totale?

$$\frac{25 \times 24}{2}$$

\textbf{Perché diviso 2?} Perché conto ogni stretta di mano due volte

\end{document}
\complement{}
